Гоанский ром.

– Блядь! Да какого хуя, я препёрся в эту ебаную Индию? – задал сам, себе риторический вопрос Аксён, когда открыл глаза, лежа на песке пляжа Арамболь. Вокруг него уже кишели торговки безделушками одетые в свои яркие сари, и веяло какой-то циганщиной.

А дело было так: Посмотрев фильм «Родина», про российский дауншифтеров, которые за свободой приезжают на Гоа, и сжигают свои паспорта, чтобы не возвращаться обратно – он тоже решил посетить это чудное место. Сам он был родом из древнего сибирского городка, из Томска. Звали его Андрей Аксёнов. Кличку Аксён, от сокращения, своей фамилии, он получил в армии, где он служил в спецназе ГРУ. Он занимался АРБ, и имел звания мастер спорта по боевому самбо. У Аксёна был рост 190 см, и вес 130 кг. Рост большинства субтильных индусов, едва доходил до его плеча.

– Сбылась мечта идиота! – резюмировал амбал.

Хоть и было раннее утро, но солнце уже палило нещадно. У Аксёна уже успело сгореть всё лицо. У него был ярко красный нос, лоб и щёки.

С ближайшего бара повеяло запахом гашиша. Аксён, встал с песка и пошёл на запах дыма.

В баре, сидя за столом раскуривали чилим трое индусов. Один из них был барменом, а двое других его приятели. Играла не громко индийская музыка, что усиливало местный колорит. Аксён вошёл внутрь заведения и уже хотел сделать заказ, как вдруг сзади себя услышал громкий возглас: «Пиздец тебе, русская свинья»!

– Мы разве с Вами знакомы? – нарочито учтивым тоном спросил Аксён.

Незнакомец был высокого роста и явно европеец. Ни говоря, ни слова, он, молча, вынул из-за пояса тесак и пошёл в атаку. Аксён одним движением стянул с себя футболку, и обмотал ею свою левую руку. Он прекрасно знал, что против человека владеющего ножом, шансов отбиться, голыми руками почти нет. Правой рукой он схватил стоящую на столе бутылку пива и тут же разбил её об угол стола. На всё ушла секунда времени. И вот он уже стоит с импровизированным щитом в одной руке, и «розочкой» в другой. Да ударом голой руки он мог любого отправить в нокаут, но удар вооружённой рукой, всегда будет сильнее пустой. На этот счёт он тоже не питал иллюзий.

Незнакомца, вооружение русского, ни сколько не смутило, он уверенно пёр вперёд, рисуя в воздухе «восьмёрку».

Индусы, бросив курить чилим, побежали звать полицию.

Незнакомец, режа пути к отступлению, с мастерством боксёра, загнал свою жертву в угол и нанёс удар. Аксён заблокировал удар обвязанной рукой, быстро сблизился, и воткнул «розочку» в горло нападавшему, руководствуясь пословицей дикого запада: «Пусть, лучше, тебя судят 12 незнакомых людей, чем несут 6-ро лучших друзей»!!!

Струя крови, от перерезанной аорты, пульсируя, стала бить в потолок. Европеец захрипел, схватился обеими руками за шею, и рухнул пластом на пол между столиками.

Аксён, взял из бара бутылку рома «Old Monk», налил себе полный бокал, и стал спокойно ждать полицию.

Полиция появилась очень быстро. Несколько полицейских окружили Аксёна, потом он позволил им, завернуть ему за спину руки и защёлкнуть наручники. Далее, они посадили его, в свой джип-пикап, и отвезли в полицейский участок, который находился всего в километре от пляжа. В участке, его посадили на стул возле стола, за которым сидел пузатый директор тюрьмы, он же, по совместительству, был и следователем.

– Странно – подумал Аксён, – почему в Индии, чем выше чин, тем больше пузо? Абсолютно все, боле менее крупные начальники, всячески пытались показать свою значимость, и при каждом удобном случае всячески её выпячивали.

– И так, – медленно начал он допрос, – зачем Вы убили господина Джонсона?

– Это была самооборона – спокойно ответил Аксён.

– И ты можешь это доказать? – перешёл на Ты ведущий допрос.

– У меня есть три свидетеля!

– Да неужели?

– Бармен кафе, и два его приятеля.

Хозяин кабинета прикурил сигарету, от зажигалки «Zippo», глубоко затянулся, выпустил кольцо дыма, и расслабленно потянулся в кресле.

– Ладно, похоже он и на самом деле не виноват. Отведите его пока в камеру, сказал он своим подчинённым.

Охранники отвели Аксёна в камеру, и закрыли за ним решётчатую дверь.

Камера была три на три метра, у стены была деревянная шконка, у стены умывальник, а в углу была дырка в полу, которая служила туалетом. Несмотря на вентилятор, у потолка, стояла жуткая духота. Вентилятор просто гонял тёплый воздух по кругу помещения. Толку от него почти не было. На стенах угольком были написаны, какие-то слова на хинди, и нарисованы порнографические картинки.

– Прямо детский сад, какой то! – подытожил узник. Ладно, главное дожить до утра, там должен прийти назначенный адвокат, и скорее всего, переведут из этого вонючего изолятора, в более цивильное место. В принципе, он не виноват, это была самозащита, но что его быстро выпустят, он не рассчитывал. Везде есть бюрократические проволочки, и всякие формальности.

Утром к нему в камеру пришёл назначенный государством адвокат и принёс радостную весть, что уже к вечеру, он оформит все документы, и Аксён получит свободу.

Стрельнув у адвоката пару сигарет, Аксён с большим удовольствием закурил, и лёг на шконку, мечтая уже о свободе.

– Где убийца моего брата? – раздался крик, из-за стены. – Отвечайте, ебаные обезьяны!!!

Аксён понял, что не так всё просто с его освобождением.

Тут открылась дверь, ведущая в коридор, и к его камеры подошли трое пьяных молодчиков.

Аксён, сидел на шконке с невозмутимым спокойствием, не подавая вида, что зассал, а он, не смотря на свой боевой опыт, реально испугался.

– Ну, что, пиздец тебе терпила – сразу начал запугивать предводитель банды.

– Да пошёл ты на хуй! – грубо пробасил, низким голосом заключённый.

Главарь вставил ключ в замок и два раза его провернул, открывая дверь камеры.

Аксён встал со своего ложа и сконцентрировался, для предстоящей драки.

На его стороне был хороший союзник – трезвость! Хоть его противники и были, по-видимому, не плохими бойцами, но они все были пьяны, в отличие от него.

Он сразу встал в проходе, чтобы не запускать всех соперников внутрь камеры, которые там могли его окружить, и приготовился их встречать по одному.

Его план удался на славу. Ударом ноги в пах, он вывел из строя первого нападавшего, потом перехватил удар второго, заломил ему пальцы, и когда тот, от боли опустился на колени, он ударом ноги в кадык встретил третьего нападающего. Потом ударом локтя в затылок, вырубил того, чьи пальцы были зажаты в его левой руке. На всё про всё, у него ушло меньше трёх секунд. Он вспомнил американский фильм «Великий уравнитель», где бывший боец спецназа, перед дракой ставил секундомер на время, а после её, останавливал счётчик, и смотрел показания на циферблате. Обычно было не больше трёх секунд!

– Уложился!!! – с улыбкой на губах, пошёл русский спецназовец, к выходу из кутузки, к свежему воздуху и свободе.

Да, он мог бы, убить всех нападавших, но зачем? Тут точно, была бы превышение самообороны.

Так, в Гоа мне делать нечего – подумал Аксён. Нужно срочно от сюда валить. Но куда? В штат Кераллу, в Бомбей, в Дели? Куда?

В отель, где он жил, возвращаться, конечно, не стоит. Там его могут пасти, да вероятно уже пасут. Но, что делать дальше?

Интересно, почему тот тип напал на меня? Видимо у него были на это веские причины! Но, какие? Почему он ничего не помнит???

– Ладно, надо расслабиться. Что-то давно, я никого не натягивал, и Аксён направился в ближайший бордель! В отличие, от сексапильных индианок, в фильмах с участием Митхуна Чакробортье, в индийских борделях работали, исключительно, одни «крокодилы»!

Взяв самую симпатичную из всех предоставленных, он уединился с ней в номере. Номер, это сильно сказано. Просто комната с вонючим матрасом, на кушетке, и душем.

Приняв душ, он лёг на матрас, и дальнейшую инициативу предоставил проститутке. Та, сначала, стала делать миньет, но как-то не внятно. Аксён перевернул её на спину, головой к краю кровати, и вставил свой член, ей в горло, по самые яйца. После чего начал свои возвратно-поступательные движения! Проститутка начала рыгать, и захлёбываться своей рвотой! Перевернув её на живот, он вставил свой член ей в жопу. Индианка от неожиданности вскрикнула, и начала стонать. Спустя полчаса он еле кончил, весь в поту, и откинулся на матрас. Проститутка, забрав свои отработанные рупии, быстро наделась, и пошла искать нового клиента.

Аксён, лёжа на матрасе, прикурил очередную сигарету, и начал постепенно вспоминать события происшедшие с ним накануне.

Он вспомнил, что при выходе из аэропорта, он познакомился с двумя братьями англичанами. Но он не мог вспомнить их лица и о чём они говорили. Но пару дней назад, он не помнил и этого!

– Кто же они такие, и что им от меня нужно? – никак не мог взять в толк Аксён.

Он позвонил по телефону с номера, на ресепшн, и заказал себе бутылку рома и сигарет.

Вскоре в дверь постучали.

– Кто там?

– Мистер, ваш ром и сигареты.

– Заходи холоп – проговорил Аксён, открывая дверь стафу.

Индиий предложил ещё купить у него и гашиш.

– Почём?

– Десять баксов!

Аксён взглянул на довольно внушительный размер прессованной пластины, потом развернул её и понюхал. Товар был отменного качества.

– Хорошо, я беру.

Он рассчитался с индийцем за ром, сигареты, гашиш. Но тот продолжил стоять, никуда не уходя.

– Тебе чего?

– Чаевые.

– Что? Да иди ты на хуй! Я тебе и так переплатил и за ром, и за сигареты.

До чего странный народ. Как с ними вообще можно договориться, если они постоянно меняют правила по ходу сделки?

Глядя на гашиш, он пожалел, что у него нет с собой папирос! Лучше папиросных гильз, ни чего ещё не придумано для забивания анаши! Но гильз не было! Была только, папиросная бумага! Он прожёг окурком сигареты в бутылке от пепси дырку, потом на уголёк сигареты, положил тлеющий кропалик плана, и просунол в отверстие! Когда кропаль гашиша истлел, он убрал свой большой палец, которым зажимал горлышко бутылки, и затянулся дымом. После этого, он ещё два раза повторил эту операцию. Дым с наркотой достиг его мозга и он ощутил то состояние, которое хотел.

Он не любил приход от каннабиса! Ему, почти никогда не было с него весело. Он не мог понять, как люди ездят за рулём в состоянии под планом! Он сам бы, никогда не сел в таком состоянии за руль. Под алкоголем легко! Правду говорят, что пьяному и море по колено. Но под травой, никогда!

Вдруг, он начал вспоминать лица!

Он вспомнил лица тех англичан, но не помнил их имена, да это было и не важно. Они, после знакомства с ним, попросили его взять их багаж, ибо у них был перегруз. Аксён, спьяну, по своей наивности, сразу согласился помочь своим новым друзьям.

Но это была подстава! В багаже был героин! Он, разумеется, этого не знал и провёз с собой их багаж.

Но, в аэропорту, он познакомился с одной очаровательной дамой, по имени Марго, и пригласил её к себе в отель. У него просто не было времени отдать багаж своим новым друзьям. Они знали название и адрес его отеля, и могли забрать свой чемодан в любое время.

Он взял такси, и они поехали к нему в отель.

Марго, оказалась клофелинщицей! Только, в место него, она использовала скополамин, который напрочь лишает кратковременной памяти! Выпив бокал вина с подсыпанным в него веществом, Аксён потерял сознание.

После того, как он уснул, дама «очистила» его номер, и забрала с собой и багаж в котором были наркотики. Очнувшись, он в одурманенном состоянии, вышел из номера, и стал бродить по пляжу. В итоге там же и вырубился. А то, что было с утра, он уже помнил.

Видимо братья подумали, что он их кинул. И когда, утром один из них встретил его в баре, на пляже, то решил сразу, не разбираясь, убить.

Разумеется, про наркотики он не знал. Вначале, он подумал, что в багаже было что-то ценное, но потом у него закралась мысль о контрабанде, а потом и о наркотиках!

– Козлы! – вынес вердикт Аксён, осознав ситуацию.

Утром опять раздался стук в дверь.

– Кто там? – спросил Аксён.

– Мистер, время выселения! – раздался голос назойливого индуса.

Аксён вспомнил, что оплати номер только на сутки, и открыв дверь, дал ресепшионисту деньги на продление номера ещё на сутки, и на пиво. Похмелье он решил сбить пивком.

Когда вернулся индус с пивом, он угостил и его бутылочкой принесённого пива вместо чаевых, чему индус очень обрадовался.

Клофелинщица, разумеется, забрала все его наличные деньги, но у него была спрятана кредитная карта, с которой он и снял волюту.

Опохмелившись и немного опьянев, он потерял чувство самосохранения, и пошёл гулять по ночному Гоа.

Он вышел на пляж Анджун, и поднялся на второй этаж в челаут, где были матрасы с валиками вместо подушек.

Заказав себе креветок и пива, он стал смотреть в сторону океана. От транс-музыки, он стал погружаться в изменённое состояние сознания. Его окружали всякие фрики. Все они были из разных частей Европы: испанцы, голландцы, англичане, итальянцы, португальцы и другие. Большинство из которых, имели татуировки по всему телу, пирсинг и дреды! Все, поголовно, были обкуренные и пьяные. Смотря на их танцы, Аксён почувствовал, что проникается этой атмосферой, и ощутил даже наркотическое опьянение, ничего не употребляя.

Вскоре принесли его заказ, и он стал с большим аппетитом уминать креветки, запивая их пивом.

Проведя там всю ночь, под утро он направился в тот же дешёвый отель, где был накануне. Возле отеля стояла та самая проститутка, с которой он был накануне.

– Мистер, мистер – затараторила она, увидев потенциального клиента.

– Руссо туристо – облико морали! – процитировал он фразу из фильма «Брильянтовая рука».

Он был уставший после бессонной ночи и ничего, кроме сна не хотел.

Войдя в номер, и ложась на кровать, он уснул, не успев коснуться головой подушки.

Проснувшись, он решил лететь обратно домой. Из номера отеля, он заказал такси в аэропорт, и стал ждать машину.

Но не всё оказалось так просто. Брат убитого им контрабандиста и наркодилера, разослал своим агентам, ориентировки крупного человека европейской внешности.

Беспризорные дети, которые занимались попрошайничеством, на всех углах курорта, быстро нашли, где живёт разыскиваемый мистер, и передали информацию своему заказчику Дейву.

Дейв, со своими подельниками отправились по данному адресу, но в этот раз, они, уже были вооружены огнестрельным оружием.

Зазвонил телефон. Аксён снял трубку.

– Мистер, за вами приехало такси – раздалось из трубки телефона.

Аксён, по лестнице спустился в низ, и нос к носу столкнулся с Дейвом и его приятелями.

– Где мой багаж? – задал вопрос Дейв.

– Я не знаю, у меня его украли.

– Кто? – не веря ему, спросил Дейв.

– Какая то шлюха европейской внешности, по имени Марго.

– Как, ты сказал Марго?

– Да.

– Это блондинистая сука с большой грудью и накаченными губами?

– Да, ты очень точно её нарисовал.

– Я четвертую эту проститутку!!!

Теперь ты понимаешь, что я тут не виноват?

– Но ты убил моего брата!

– Это была самозащита, я этого не хотел.

– Верю, Джон был отъявленной сволочью. Я уже смирился с его смертью, и больше тебя не виню.

– Так я могу ехать?

– Да, можешь. Счастливого пути.

– И тебе удачи!

Попрощавшись со своими бывшими врагами, Аксён сел в такси и отправился в аэропорт.

Об Индии у него остались двоякие чувства. С одной стороны, его тут чуть не убили, он успел побывать в местной тюрьме, а с другой он увидел совсем другой мир, который сильно отличается, от ему привычного. Несомненно, он запомнит эту поездку на всю жизнь.

Но он не знал, как спустя некоторое время, его начнёт тянуть обратно, в эту удивительную страну.